歡迎想砌模型o既巴絲入黎 (2017年4月號 下)

上一個post(高登)：歡迎想砌模型o既巴絲入黎 (2017年3月號)
[urll]

呢度不論係新手老手, 都一樣咁歡迎
絕對唔係小圈子
乜模型種類都無任歡迎
有模型問題一定會有神通廣大既高登仔幫到你

巴絲打作品、舊POST、有用資料、教學
都可以響呢個 Blog 睇得番：

模型同好會 BLOG

模型新手必讀10大FAQ

基本工具(參考)

夾口處理

水口白化

巴打們貼作品時，
請注明牌子、比例及模型名稱，
方便轉貼到BLOG
如果轉貼，貼埋條link就正哂喇

1001 請開新post
Template:

第一次不如睇下呢條片.
雖然都係日文但可觀性好高.
我第一隻gunpla 都係睇佢教點處理 (即係磨, 分件, 上色, 滲線做哂).
(by 潮文發銷油 )

作為電郵轉發 巴打提供link：
成品區 (可搜尋其他模型友的成品)

高手BLOG

技巧教學

水性油(AV / MIG) 資料及教學 (by 世尊)

AV official website

尤其 FAQ, 解答到好多問題 , 呢點做得好過日本仔, 唔洗唔識日文估估吓, 以訛傳訛
[/quote]

AV油油戰車(by 杜蘭朵)

睇呢條片都得，但未必要買佢牌子隻油

Q：想問下手既關節可以點樣分件黎做手臂位既無縫？
c 型分法？套番落去之後會唔會鬆？
A：
(by -AMURO- )

Q：巴打們, 想問下點貼水貼, 先會自然d, 貼完好似油上去咁?
有時貼d水貼, 貼完佢d反光同個模型本身好唔同
A：link:
(by -AMURO- )

LED 電壓；電阻測量結果 ( by 柒中之柒)

,

Finisher 油資料(by 世尊 )
Finisher web page, 好麻煩 啲油無編號嘅 得日文字

叫做有個 英文 page, 唔太 update

呢隻油啲色 多係配製比模型車用, 不過啲色靚, 見不少日本仔用嚟噴 Gundam. 係油性油漆, 可以用 Mr Hobby 或者 Gaia thinner 開稀
香港就 皆旺 21/F 同 YM Studio 有番貨.

竟然唔係五月號

5月1先開啦

我想問會搞到爆件既係呢支滲線

定呢支X20?

定兩隻都會???

下圖
盡量唔好用佢而用火機油代替

之前玩無縫 D關節唔小心黏住左
有冇方法補救

X20藍蓋同白透明蓋有冇分別？？

關節位都做無縫

你搞錯x20a

原本係幫緊胸嗰個位整無縫
唔知點解啲水上咗去關節位

想齋啪部百式2.0，d水口想問係咪隱藏？

除左大脾之外

暫時幾錢買到？

300-350
fb就280-320

之前試過係剪返開佢，再造過入面關節

其實滲線液(黑色果支)都有機會爆,因為佢入面溶劑都係x20黎
所以滲前點都搵層油隔一隔好d,都係多一個步驟姐

搵藍蓋張圖對比下一眼明晒

今晚返去試下先

仲以為係5月號

下次開6月號

諗住去寶琳奇趣執平貨
點知執唔成不突止，仲要係隔離精品買左ka電鍍新安洲

留名先

幾錢先

720

上色衰左 點可以洗走d油？

磨完再洗

都貴啵

有人係咁引誘我買

用開油水洗得唔得？

低成本劣作

正

會好傷膠,有機會碎
大磨完直接噴灰會比較好

各位巴打

如果要揀一部 覺得邊一代mg 78-2 最正？

部部都咁正、外型鐘意邊部自己揀

2.0最好

色水會鐘意oyw有粉粉地色個部

其實邊度仲有得賣2.0
Btw有rg 3.0 origin，覺得3.0 太花，又瘦猛猛唔靚

Gto 外型靚 易砌 裝埋盒仔燈 型

我隻origin仲未砌
想買隻有流星錘 好正

MG老虎同狙吉
點揀好
前者想玩光寶藍色
後者想玩迷彩色

GTo special edition.

除左2.0同gto之外其他都係垃圾

狙吉啦
迷彩好啱佢
不過有排貼同有排學

終於肯出

咪又係渣古

呢部同呢部
我都等左好耐

修羅雙星 正啊

想買隻mg00raiser玩下，知唔知邊度有現貨

好多都有
深水埗三間，昨天行過都見有

一陣去睇下先，唔該巴打

Oyw呢

太多刻線，垃圾
不過可動性同價錢嚟講算好抵玩

一陣出去買2.0同埋紅渣2.0

不過睇下你頂唔頂得順動畫風先

其實我已有gto同3.0....不過3.0總係覺得唔靚所以無砌，而gto因為已有gffmc所以都唔想砌住

Btw紅渣黎講係咪2.0最好？

係

元朗

00r rg抵玩d 喎

rg 00r生成一個囧樣喎

口縫太大

Rg玩死人 d件又細又企唔穩

Figure rise effect 究竟邊到先買到
唔好話黃色 藍色都難搵

利申 唔想淘

貓店早兩日返左貨

啱先去無哂啦

Sad

痴撚線 搶得咁快

17，18號一出又比人搶

得返悟空 菲利 布歐

斯路搵極都無

想問下渡電金可唔可以用噴罐噴出嚟
想噴去rg高達模型骨架
如果可以用咩牌子同顏色次序 唔該巴打

已買rx78 2.0
舊流星錘真係j死

唔建議
1.氧化
2.rg

Btw你唔係研究緊量子化咩

磨成粉

3M海綿砂紙，邊到有？

Rg點解？會爆骨？
氧化會變成點
想砌哂d rg先再砌隻00 量子化話哂都算大工程

1.始終係賭博行為，就算唔爆、玩幾野都脆到爆，亦唔擔保砌果陣爆，如果唔係有經驗有技術都唔建議

2.
氧化就成層油甩落黎、自動幫你戰損
電鍍噴罐一係垃圾氧化牌子，
一係就田宮有隻8十幾9十蚊既、呢支我唔清楚、事關除左模型自己近年出既電鍍先敢買

3.係咪真係磨成粉咁大工程

模型鋪、有3m工具既五鋪

最近一入打磨工具分享
五顏六色分開記住打磨號數、唔洗搵餐死
減少職業病機會
五顏六色果堆係要淘寶/自制
黃色果隻係鬼斬系列既水磨砂、初步打磨完可以用佢磨多幾下就滑晒、本身諗住買黎磨畢地，點知磨水口都幾爽

終於補完身體夾口

淘淘

最後張圖咩事

求link

咁其實突擊自由同隻金天蜜娜d屎金色點救 因為我未夠錢入手噴槍 想入幾罐噴罐解決d屎色 btw噴槍方面我都唔知渡金噴唔噴到

3. 磨成粉只會有一堆粉

Google完渡金真係.........好難

骨架先上畢地＞光澤黑
1）市面有d汽車用既電鍍噴漆效果貌似好好，先上電鍍銀，再上透明黃/橙
2）用電鍍粉

未打晒
先上畢地＞光澤黑
1）市面有d汽車用既電鍍噴漆效果貌似好好，先上電鍍銀，再上透明黃/橙
2）用電鍍粉捽，再上透明黃/橙
兩者係成形膠上面鋪左咁多層，小心處理應該會較少機會爆膠
不過用係骨架上，好易推到甩油

有無巴打砌過呢隻 算唔算易砌

近日fb 見隻金漆 就咁用筆油落去 不過超貴 五萬幾yen

我都見到，不過冇研究過係咩牌子同價錢
睇親片示範d撚樣都油得好求其感覺上用噴筆效果會好靚

易，仲好靚

Ua 1599

我想問下用牙膏補土要溝D乜都埋個比例要幾多

牙膏有咩要溝

加多幾層光油會唔會無咁易甩 9up

亦都會無咁令
Btw件刮件要甩你係阻佢唔到

好想要閃令令嘅金色

你用支筆畫?
睇相又唔覺咁粗

溝啲thinner令佢易啲用，不過係好小好小

又要請教吓，呢兩隻貼紙有咩分別？定係都係同一方法去貼？

呢排砌得多rg 砌完2.0隻腳發覺太簡陋，好唔慣
但骨架真心高汁

上邊剪出黎放到合適位刮一陣慢慢撕
下邊了出黎直接貼

想問下pg 係咪好難砌？
平時玩開rg 同bb戰士唔係好敢同捨得砌pg

RG你都接受到你洗怕PG?

唔係咁易架

岩岩入左隻ka. Sazabi $441
有冇貴到

其實最主要係驚啲水口會剪柒左 啲件咁大舊

新既pg好多都隱藏水口，好似係

平幾蚊啦

450以內都可以

佢果隻咩pg先

有冇人知邊到有RG exia賣 ssp行晒都冇

00 抽返黎的

易砌阿

急就洗衣街搵搵，不過通販野唔怕搵唔到

新手

靚

呢隻好靚
GFF隻色好夾3.0

D色係自己噴?

有無人知mg 2.0 同 mg 2.0 HD 貼紙有咩分別
諗緊Zeta 同mk2 買唔買hd好

Hd版係珍珠色黎

用噴罐噴色洗唔洗噴左底灰先?

梗係要

好型

咁而家個1/100點定位？
介乎HG MG之間？

Tv 1:100 law
咁本身孤兒仔d機係有骨， gundam frame

終於砌完隻2.0
想問呢隻有無出水貼

實有

劣作

想問下pb套pg紅色透明00r甲係咪可以用落普通版隻pg 00r度

聞說可以

係 搞左一星期左右

有冇巴打砌模型鋪見過呢款模型?
想買返嚟比啲figure坐

可以啦

想問下做無縫既話, 係唔係落左膠水要等大約一日左右先好磨走多出黎果D膠水同埋做打磨?

yes
同埋記得盡可能拆曬所有唔關事嘅組件出嚟先
如果唔係會好容易漏咗過去

想問下噴左消光 覺得太啞 可以點補救？
用光油定半光再噴多次得唔得？

睇唔睇得出係手油定噴槍嫁

後面幾樽嘢 自膠

影得幾有霸氣

高達唔可以低炒會變傻仔樣

請問宜家白色PG unicorn 連燈幾錢度？出面好似好多大陸貨，去邊買有信心啲？thx
好耐冇玩，唔知宜家咩行情

900-1000就淨獨角
500左右就有燈

係可以
冇開新模
不過粉透係預你放落拖爛衫版嘅骨度
拖爛衫版嘅骨同普通版嘅骨隻色有啲啲唔同

肥趣同深精都有
不時福利都會有

有
之前再版左，影
易搵好多

真係好靚
支持

訂左十週年 PG OO+透明件 同 機甲之城自護改
咁就4千銀

2.0正
砌完好想砌埋mg 2.0 rx781同rx783

手油其實洗唔洗噴灰嘅呢？如果只係想改小量組件嘅色

再謝

噴白色有D咩技巧，我噴完灰再噴白色好難睇得清楚

買左盒bandai ver.ka fa獨角獸
啲卡榫一係入唔到一係太實變唔到NT-D
咩玩法

最好
不過你個case唔噴都冇所謂

一層一層，薄薄地咁噴
比啲耐性

天生係咁

有冇巴打試過咁樣
砌得好撚辛苦

原來係咁
唔該晒巴打

收到

你影啲相上嚟睇下咩位
啱啱砌完女妖，睇下幫唔幫到你

唔該晒先
放低左佢食飯
轉頭影

有冇巴打有玩隻thunder bolt fa gundam ver ka
把槍咁撚重
D關節為左要就個膠袋整到又幼又易甩
隻手好似不舉咁

D骨好脆,砌完放係到半年左右搖下就白跟住爛
好後悔買D質量愈來愈差

骨質疏鬆

我想問RG/MG個D高達模型有冇出過D獨立既手型
用佢本身D手型擺POSE好窄洗

Body呢個位郁都郁唔到

新手入坑
最近想搵d 世藝
無睇開高達
淨係比g gundam 吸引過一排

而家素組左隻bb
黎緊會買隻unicon
會滲下線消下光
練習下

目標整隻神高達 上哂金色
但想市面有冇得直接買明鏡止水

如果我用黑色做底再噴白色得唔得

冇
你用噴罐?

可以，好耐以前都好多人咁做
不過都改變唔到你要有耐性呢點

左手邊定右手邊

未砌嗰邊
砌左嗰邊郁到
拎個指甲挫挫下條坑有冇幫助？

會
或者磨下佢地都得

多謝巴打提點

想問下噴消光會唔會拆開晒D件一件一件黎噴?

定係可以砌完之後成個模型先噴?

唔該晒
我磨下佢地先

Pg真係好大部

MG定咩
MG嘅可能想甲消光而骨唔清2光
如果唔係就唔洗啦

拆就當然拆，不過就唔係拆開一件件，只係拆開手腳頭身backpack咁先噴
成部唔拆噴好似唔均衡

巴打噴消光會用罐定用筆噴多？

筆，貪佢有得溝

有無巴打買左狂模工坊自由高達gk件？ 本說明書好難睇得明

新人留名 最近太得閒玩吓模型
打算用住marker上色先 噴罐好似唔太易

我隻Tryon3仲未搞掂

下面係外傳嘢？

噴罐點都易過marker啦

屋企無地方噴 同埋我見要噴灰 又要揾色 好似好多野做咁

搞掂隻rg紅迷

00r 之前無入手，諗住呢排得閒入返。
但灣仔精品依家咩事咁貴？

Bandai出呢系列starwar真心超正
咩都唔洗搞就咁洗塗左就咩detail都出晒黎

如果作最後topcoating咁上，筆通常噴幾多層先得？
自己好似噴左3層都未有罐個效果咁明顯

去油麻地中南, 有金色鍍金噴罐, 不過成舊水一枝

無睇開

想問出面會唔會有現成整好左既抽氣箱賣

係hobby japan介紹過

有得淘

類似呢款???

有冇巴打淘過有好介紹

個個教玩搞到我都想入隻

入啦
Bandai為左搶美國市場出盡全力
隻隻都出得好正

有冇巴玩開fa

紫兔終於re 啦

係呀

我無淘，自己有時後樓梯或者toilet噴

我就係買呢款，入面支燈開唔到

Roll out color?

貓店有

下面係外傳炎try出場
Btw我想問邊到有dark exia matter賣 灣仔唔見有

深水埗有

好多都50至60蚊

玩咗幾年模型 但不嬲都只係素組 想試吓上色
想問吓底灰噴完要大概幾耐先會乾??
見人好似話底灰未乾就上色會好大獲 唔想瀨野晒咗盒野

等番48小時啦

得罪問句
你好急咩？

上色概念圖

大家覺得紅異端rg 有冇機會出背包

新手做錯步驟，未噴保護油未做舊化就用左轉移貼
除左油翻層色蓋住佢，再淘包轉移貼翻嚟之外
仲有冇辦法解救

貼紙唔可以舊化咩？

有無邊隻推薦？我starwar 隻隻都like

我迷戀TIE (可能係鐵球原型黎 )
另外買左Slave I未砌，但睇見bandai今次出模啲detail位做很好癲
但又唔會好似軍模咁新手止步
好易砌，求其砌好貼貼紙已經好Ok，
但缺點係價格比較貴，
但都顯示到呢個系列既研發成本都唔平。

點解會做晒舊化先貼轉移貼？？？
成件野殘殘舊舊但係d貼紙光鮮新淨？

48小時牙膏畢地都乾透啦
薄噴20分鐘左右已經可以用手摸啦

佢驚瀨野麻

唔好咁啦，佢都講明自己之前淨係素組開想試上色盞搞到佢唔敢學就唔好啦

但係d轉移貼會蓋住滲線位，咁掃滲線墨個時，d墨咪入唔到去？
講得好似1999

咁介開水貼咪得囉

我等FAG

邊到有多同平starwar 模？

不才認為舊X Wing; Millennium Falcon; Tie Advance; AT-AT 呢啲咁經典嘅機種係必入嘅
其他就睇下有冇愛
例如Y Wing; AT-ST; Slave I 都十分好
人形方面白兵或者其他Troopers; Kylo Ren 都唔錯
至於Darth Vader 個人覺得麻麻
至憎嗰件硬膠分割式嘅袍
但沙窩又唔可以冇佢

巴打如果覺得正常比例太大可以考慮入
Non scale vehicle series
細細隻但雕功一樣精美
幾十蚊有交易

價錢其實唔算好貴
相比FineMolds 一隻都要三百幾

要平都係精品
但要睇佢入唔入貨
沙窩始終唔及巾模咁hit
所以模型舖都唔會入太多貨

Vader 就等 1/6

人形就 boba fett 機就 falcon

Falcon 好似正

水貼貼轉移貼係咪都係咁處理？

咁即係水貼定刮貼？

兩隻都有

今日行左幾間深水埗旺角模型鋪都冇晒雙星黑色滲線油
有冇巴打知邊間仲有貨

自己開

買唔起Metal Build
唯有買隻山寨版來切
敬請勿插
純粹分享未完成製作品

可以試下去ym studios 搵下

侵水 、由藍底紙移到件上、棉花棒掃平吸水、軟化

問多句係咪真係水貼、好少聽人講特登買左張水貼唔識用

模倉見到

想問透明件磨水口 有無野要注意?
定都係同普通件一樣咁磨？

好似要成件磨再拋光

星期二見到快富街間Rx88仲有一支

斷左一輪貨之後，d鋪嘅fb都話返得好少，祝你好運

新手上路一問 最近買左隻1/100狼王巴巴托斯想砌靚d學下滲線
想問下呢幾支野係咪滲線既超白痴入門級 價錢大約幾多
邊度有得買

有賣油既自然有無賣都有
下面唔好用x20，去五金鋪買支火機油

新手試上色，但起曬泡泡，請教一吓邊方便做得唔好？

先上底灰白色，再噴噴罐。

感謝

應該太厚
你噴個距離係咪好近？

或者係，下次隔遠少少

自己會大概20-25cm距離噴，禁個下同收個下都唔好對住個件，掃過去個下快d，每次薄噴，噴幾次

想問下大家知唔知模型鋪rg新安洲同迷金天做緊咩價 新手想玩但係屋企附近冇模型鋪

198, 160
Rg買多幾個支架、企唔穩
模型鋪分佈算幾廣 除左港島東....

又要破財

隻太空船

以前通販 依家p 笨

咩太空船
時光機嚟㗎屌

冇睇過阿麻
好搞笑個設計

其實 mr hobby 都有出呢類產品 性質用落無分別 都係琺瑯油 x20 白電油都可以抹 係衰啲個樽蓋無連支掃 不過自己用筆點都唔難

其實呢隻係冇再通販過
佢地當年出冇記錯係重力出動畫先一次過出埋佢地
類似GTO special edition果類
當年如果pb盛行嘅話應該會比財團B掉去pb

點解呢支野咁多人搵 好似d魂限野咁

我琴日睇
近北河街市個兩間模型/玩具店都有黑色滲線油

證明近年多左新手、好事黎

模型鉗有咩推薦
之前中伏50雞買左隻要貼邊CUT落去
但仲要唔夠利 爛到開花
事後用指甲鉗仲無咁嬲

第1下金剪 第2下神剪

無一隻剪可以貼邊剪

隻剪伏到 外邊框剪唔入

雙星金剪啦，粗用
有錢神剪都得、不過都係唔可以剪粗框
同埋要預佢會爛

諗住買五月隻真驅參
見到個素組樣慘不忍賭
試下玩上色

神剪啦 一把搞掂
用左一年 咩事都無

神剪係邊把？邊度有得買？

p bandai jp自己上網訂運費都幾貴

神剪點可以一把搞掂
一定要有多一把鉗旁身剪件
把神剪剪2萬次左右就開始鈍，用黎剪件好快玩完
神剪剩係可以用黎剪水口

神剪大約幾錢？

298-338

金剪$238 算唔算貴？
正常幾錢？

正常價238

之後係ym買金剪170$，唔知依家仲有冇

刮得太大力，補一補同圍d色係咪都救到

周

甩左佢上返色轉用水貼

姐係唔用刮貼，淨用水貼？

想買sazabi verka/nu verka
咩價錢到叫抵 我見到福利前排nu 賣350
如果要你地揀是旦一個 巴打點揀
btw 我新手
如果唔多玩水貼 索組 會唔會好7
同埋d 剪新手買邊隻好
見上面有講雙星金剪
而家手頭上得一把淘番黎ge 垃圾剪
一把68$godhand 剪 其實夠唔夠用
同埋淘寶筆刀會唔會同正常筆刀差別好大

筆刀刀片夠利夠薄就得 係咪淘寶無分別

Nu素組d巴打話靚

水貼好

學埋貼水貼 、貼完查少少軟化劑再消光、
會靚好多、消光記住唔好爆甲mode

Ver ka nu 素組消光

未砌完

其實筆刀做乜唔正正經經去模型舖買把即用反而要淘寶賭大細呢？

唔畫好過畫
用gundam marker 畫
有咩方法redo

其實果時我係主要想要塊cutting mat咁叫佢有套裝 有埋剪 分離器 兩隻鉗 兩條打磨棒 又唔係加好多咪買埋

隻x2 custom 開左訂

咩價錢到 Nu同sazabi 叫接受到/抵
成日見個價好浮

哦
初哥一套買就用住先
刀柄用左日本olfa就番唔到轉頭
太好揸

最緊要刀片正常，淘寶套裝最有用就係個cutting mat

Nu 350-400

Sazabi 450-500

低過/=50都係做緊特價

諗緊買唔買rg wing/wzc好
雖然屋企已經有mg

olfa真係好正
除左原裝有平頭 尖頭 圓刃既刀片，仲有鋸片揀
唔算太貴，真心推介

呢支？

就咁用手都摔得甩

膠擦擦得甩

有無巴打知邊到有海盜高達X1 全裝甲版買？通常幾錢到？

深水埗好多間都有
我一年前買就250左右

玩開噴罐依家想轉玩噴筆 想問下入門買泵 ustar 601a夠唔夠用？

最好帶氣缸，噴太耐會過熱

膊頭兩件件掉轉咗

請問，抽油箱入面用咩燈好？宜家用緊條led好光，噴白色以為噴夠白，點知拎出去睇係灰色

[quote]請問，抽油箱入面用咩燈好？宜家用緊條led好光，噴白色以為噴夠白，點知拎出去睇係灰色

咁601g夠唔夠？ 不過好似貴成半

夠實夠、大路都係用呢類、真係大陸仔響出朵既牌子

601g 見有鋪賣1400合唔合理？

想問下 係咪冇重炮同沙漠ew
因為我想草齊ew版 但係搵極都冇

另外隻雙龍係咪得依個版 今日買的

利伸：新手唔知咁多 sorry

有，重炮係限定，沙漠唔肯定

係，雙龍得呢版

沙漠冇出過

唔該哂
btw,wzc同死神得圖中依個版？

基本上tv版5子除左wing都冇出mg
有隻wing zero不過官設係proto zero

甩毛wing zero就正名左做wing zero，e隻版本就係得圖果隻
上圖果隻地獄死神ew都有第二隻，不過就係唔同色+冇翼，叫做死神ew

唔該哂
重炮我都可以等下
沙漠有冇消息話會出

新HG ZETA 同舊HG比其實邊隻好

已有舊HG 但又對ZETA有愛

兩隻比一定係新
主體聽講無夾口、可動性高d
但係背包就寒酸少少

有無巴絲知而家邊度有1/100既巴巴托斯買呢排好似唔見有 得巴力

第一次加燈

巴巴都有好多隻wor

lupus同lupus rex都想要

去ym studio應該仲有

有
啱啱上完

加黃燈嘛
不過幾靚

係
金不過分色都唔似新hg

請問巴打依隻版個頭係咪鬆嫁
唔好問我量子化整好未

有冇wtsapp/tg group?

有，不過唔希望入到唔玩兩邊科林

呢隻等左好耐

唔該晒兩位巴打
我平時只係行信和同深水埗
無乜點行樓上鋪

灣仔好多

買2。0啦，型咁多

N年前買咗 清屋拎出黎砌埋佢 但發覺個頭部

想買泵有咩好推介 sparmax 隻 610h點

答我啦巴打

好好用
要長玩一流

2.0啦

邊到買平 睇過至少都要1880

啱啱上網睇完對翼無紅色...

呢隻我prefer係鋪頭買
有保障好多

無進步就係呢樣野、明明背包分件無點偷膠

舊仲好過新咁
所以買左HG NU算

想問下d泵雙摩打同單摩打個性能會唔會差得太遠？因為無乜資金，諗緊602g定601g

咁又無可能

田宮嗰把 其實就係olfa oem

筆刀重要係刀頭 最好買 NT D-200

覺唔覺身形好怪 大肚dum 腰短腳長 好似 RG 改件好啲

用RG MK2?

thx olfa 好似上圖咁邊度有得賣 山

有咩可以痴膠同金屬

油麻地 中南書局 或者大間嘅文具店

咁型

收到大佬

如果單要一兩件散件係唔係fb谷度搵最快？

睇彩數、taobao最齊、但係拉啱價會晒少少時間

GN爐

睇fb group見到有枝野叫電鍍筆
有冇巴打用過

呢隻原來本身已經幾靚

新手嘅我，做咩手痕走去試改色，素組咪好囉，失敗

今晚返去調返轉隻翼

唔緊要啦個個都炒左好多隻先熟手
每砌一隻都做多少少野，慢慢進步先有樂趣

呢啲都投，個腦裝屎

邊隻先

有無人買過tryon 3電鍍? 想問值唔值

幾錢入

同大陸仔有咩分別

依隻可以玩下螢光

我連噴色都起泡

係喎，可以磨走佢再噴
講下你既噴油套裝、程序
應該可以解救你

通販都未上市 就宣佈限定

依家幾女仔 春夏嘅色調

白色底灰噴罐，一日之後噴粉紅(雙星)，第二日再噴多次，因為第一次色好淺，應該第二次噴得太多

哈，觀月者高達就係女仔機

呢隻MG同普通MG有咩分別?

購買前需知：
1. 請留意彩色部份均由人手上色，或會出現色彩濃淡不均勻的情況。
D件啤完出來再經人手上色,咁D水口咪好難處理??

唔係
只係佢地入面張相係搵模型師搞完再影
水口問題本身好多模型都有

呢隻pb?

咁姐係同之前d模型玩法一樣，不過放係p bandai 賣

已經畀你毒到，貨已訂

搭單問 p bandai jp訂有無教學？送唔送坊間日本集運倉？感謝

唔洗jp啦
一般模型日魂有港魂都會有

想訂呢隻，不是jp才有嘛？

噢
等港魂開好啲
心急嘅話去孤仔訂都得

ver ka sazabi 495之前觀塘開倉
素組消光

可能太近/唔可以定位噴
要逐下咁上

靚！

見到嘅係呢隻

我重諗緊，我覺得x3好似靚仔d

港魂咪有law d mg
做咩要訂日魂

見到480
上網睇日本version成千幾 點解差咁遠

噴油噴到有一忽太厚可以點救？
磨佢又好似作用唔大（用3m綠棉）

細號d磨啦
反正要重上

點分水貼膠貼同刮貼？

想買pair mk2 同 zeta
Rg定mg好

Mg

記模型最簡單
笨大除左pb限定既mg/大部分近年既ka版
即係特別貴先會送比你
其他唔會送水貼、只有刮同膠,要自己買

要分個樣即係唔識用
咁就需要google/youtube

rg

其實佢有寫到明係咩貼,貼紙,說明,盒側~已經唔係全日文黎
點解永遠連e d已經唔係技術問題都成日問

啲陰影係重口味左少少
不過幾靚

我都係因為rg mk2太靚比佢吸引左
但mg又好似大隻好玩d 而且聽講Zeta rg好垃圾

睇完新hg同rg對比
Rg個背包鬆到呢

Rg作怪 送大大張膠貼個個以為有水貼玩

唔怕同你講 我個隻係大班

最上刮貼 中間膠貼 最下水貼？

上面係水貼
下左係膠貼，下右係刮貼

最上膠，中間刮
Btw自己上youtube睇下教學一眼就明 係度口講未必會明

刮貼：一張膠片，表面超光滑，下面有張牛油紙做保護，兩者可以輕易分開

膠貼：通常都係淺綠色底紙，可以用筆刀挑起張貼紙

水貼：一般係淺藍色底紙，正常係用唔到筆刀挑起張貼紙

大陸廠應該係比水貼，不過小心d貼，大陸廠製水貼幾易爛下

咁買mg算
雖然素組黎講rg靚好多

呢種gundam marker是油性的嘛？

用火機油唔係好抺得甩

油型主要分硝基漆同琺瑯漆
火機油係用黎溶硝基漆
marker係油性琺瑯，要用琺瑯用既thinner先溶到

thx
x-20 ok嘛？

淘左隻mg 神高達試下
130 人仔

滲線筆好用d 定液會好用d

藍色d 水口成日批到白色 係咪純技巧問題?

普通野、第一頁有講

嫌tamiya隻TS21/MR COLOR隻9號噴罐隻金唔夠sharp
係上面噴mr color隻48號clear yellow會唔會好d???

舊模出左幾十年後終於都模型化

可以咁做

今年zz年
應該會有更多

x20係用黎溶琺瑯
一係就買mr hobby thinner，一係就買e枝

用火酒都得架喇

隻rx78 ver ka塊面甲整唔見咗可以點算

淘寶/上fb徵

sorry笑左

傻仔樣

直接成個頭唔要用黎擺last shot pose

隻藍色噴架 咁靚ge

兩位巴打部野都好靚

貼紙成日甩，有無巴打識點搞？

呢排好有動力清模型
10日砌左4隻

噴的

Aeon 賣緊 RG 紅渣古，綠渣古，紅魔蟹，MK II , GP01, 正義高達 129蚊

貓店d RG賣緊120

可以用白電油用力d卒

好靚

重新噴過 自己調隻藍色 原來鈷藍係要加 原色洋紅色 先出到帶紫&#22021;藍 以後可能唔駛買咁多色 原色原來咁有用
[/quote]

咁多位巴打有無試過第一次試噴陰影就成功？

Rg黎？
Wing 個架邊度買

我用無縫膠水次次都溢唔到膠，究竟要落幾多膠水先夠？

我上網睇教學D人就可以溢到口爆咁誇張

唔想砌高達，素摸有咩好？

滲落去果隻？ 你條縫唔可以開太大喎

我買左綠色個款，條縫已經開得好細，支野只係岩岩入曬條縫

綠蓋？
砌好，直接搽綠蓋膠水係夾口上面，再用少少力夾實啲，得左。

唔該曬！今晚再試下

縫都唔洗開
你開左縫咁搽啲綠蓋膠水暴露你空氣中你搽完再夾我諗已經乾左八成。
就咁搽係夾口佢自然會滲入夾口入面。

貓店120入手

支架喎

哩隻真係好型 未砌完都

不過啲透明水口位好煩

我都砌緊隻全透v2, 水口係麻煩啲我等等出個文點處理

透明水口

有兩盒the art of gundam透明版唔敢砌

冇記錯係transient個支架

堆浮游炮唔好話裝上身, 連拎起手都會好易散哂

想問係咪通病黎, 可以點搞

通病

Turn a

巴打一定要搵野夾實
我之前都成日唔得
後來發現係冇夾實兩件件

其實係咪搽完膠水要等一陣先再用力夾實佢

散哂嘅意思姐係點？

攪果幾支浮游炮真係火都黎

浮游炮同浮游炮之間夾唔實,好鬆,易分返開成一支支

想問有無噴罐係圖入面隻藍色
另外上白色應該買邊隻噴罐 唔該

日本仔好多都會用磁石放係入面，會實d

一定要噴罐?
隻白似係白灰再上一號白

因為我無噴槍同唔識用
所以平時都係用噴罐 唔該

有冇人去左個開倉

有冇巴打用過wave神銼？
有咩評價？

我有
結論係多錢嘅可以等佢特價入一把都冇問題

真係咁好用？
我用打磨棒多

你覺得你自己就唔就手先
Btw普通打磨唔係幾需要挫
除非唔小心入肉

消耗頗大
兩三個月玩完一支用得最多既中粗

我直頭用aa膠痴撚實佢

nu gun 都on 9既, 整成排粒粒但得兩個位比人扣住

唔好用棒 、買下打磨器/自制

成部野都好好J, 點知排浮游炮衰到咁

HG版好實

見過刻線高手變hg ka

焗你買pb個expansion

淘寶有件 可以串排砲

中左rx78毒
砌完隻2.0之後下一部買埋ka同oyw

雖然屋企仲有好多未砌

做得好阿
GTO等緊你

買撚左啦
未砌姐

屋企砌左個模型牆

全部pb限定，重有機甲之城3箱
黎緊重有隻機甲之城自護改同10週年PG 00

MG nu好似幾靚
除左浮遊炮鬆仲會唔會有其他問題?
街做緊好似$350~?
想砌返部

係骨架上完槍鐵色
係咪應該上返層光油保護？
會唔會令層油反光有影響

會更光
鍾意嘅可以噴消光/半光

I knew that feel

冇
水口大粒咁解
350-380都有

砌埋佢啦
GTo骨簡直得嚟又好玩
我都入左兩部

不過呢隻我仲係接受唔到

個頭好似家燕姐....

唔該巴打
如果骨架槍鐵上光 外甲消光會唔會好怪

利申 第一次噴油

唔會

各位巴打，請問噴金色之後噴咩coating？消光、半消光定光油？唔該

元祖來講1009合金都值得入手

新手想問下
用噴罐噴完之後有一點點泡泡係咩問題？
第一次接觸噴罐
用既係gundamspray

太近或太厚

10009果隻唔錯
同埋佢有三種型態

一般光油
不過最後都係睇你咩要求
有人噴完金屬色之後會噴消光

不過你都係怕嘅怕噴半光或者薄薄一層光油就可以

買撚左啦

深水埗間玩具模型倉抵唔抵買
見你地好似平好多咁

一般賣得較平既都係孤仔/精品呢d賣毒撚野既鋪
之後福利入大貨跟價做到模型個市好撚平、而家又整埋乜鬼野模型倉賣死盒扮到個個以為好平
最撚平就facebook 有人賣有網鋪有水魚有on9
睇你心態點揀

精品點會平呀
Rg hg mg 全部都貴過福利$20-50
但係精品有時某一款就會好平嘅
例如 rg gp系列 賣$100
Mg 突擊高達 賣$210

同意
精品好似又成日無乜新貨咁
次次去睇都係嗰堆
價錢又貴過福利同模型倉
所以我衣家都只係行呢兩間
整體黎講福利好多都平過模型倉
而模型倉間中有啲會平過福利
最緊要格價

咁你搵間可以偏佈港九新界又唔離地模型鋪黎睇睇
福利呢d大客
Rg日撚日唔同價 110～150都見過
好賣既野只要有人賣得平過佢就再做跌佢 點賣都賺咁

散貨場係咁上下，好賣既先會再入、但係新出既多數即日有、要齊既都係去番旺角
自從模型倉入左老深、福利d價好撚浮動下
上個星期見129一部rg 轉過頭福利120/1

老深雅典娜咪又係咁
想帶頭做價

為左隻nu第一次洗件 𠝹坑 刻線
咪話唔辛酸

石頭呢

係都整左粒紅色波先啦

靜改動1：35有野問
雖然軍模唔知係到問唔問得，想問下我想整d泥跡的話要點先自然d

歡迎歡迎
車胎入面加多啲泥跡落去

想問下邊度有rg wing zero賣，係fb都見唔到人放

坦克車上fb search gary kwan 喇

第一次砌
好鬼鬆 又唔識擺pose
滲線一塌糊塗
用白電油搞到爆哂d 甲
黎緊上左底色先組係咪好d
上色唔噴
淨用畫筆上得唔得

睇完第一頁都唔係好明

我見d 人成日話爆甲， 我一次都未試過。 你落好多黎抹？ 點小小上棉花棒就得

想問下港島嗰邊有冇又平又齊巾模嘅模型舖？

港島最平係孤仔架啦， 仲覺得貴就過海啦。 條數差唔多。

早幾日想買雙星滲線液但冇貨，就聽老細講買左呢枝灰色同埋枝thinner。但後尾Google番呢枝thinner其實侵蝕性好高，唔係幾適合用黎抹滲線 是咪真？ 係既話有冇巴打岩用 免費

我爆左第一塊就hi 好少
佢係中間唔知裂定溶開咁
搵緊模型膠水痴番佢

都話用白電油

滲完先剪件

乜老闆靠害呀
要掃一次盲：
冇現成滲線油就自己開

買支雙星方樽黑色

再買支冇A既開油水
開稀佢就得

滲完要抺，去買支火機油就得

Thunderbolt

唔該

留名睇爆膠

之前要重力戰線位巴打，港魂嚟啦

有無bada 知道 MG Star Strike Gundam RG system 邊到有同幾錢？

想問下佢用咩件改
淨係認得背包個本體係build booster
對翼同d joint part 可以個邊搵到??

正呀喂
必入

係咪所有野都可以用佢整到

今晚去東京 除咗秋葉原仲有無咩地方多模型野買

你想搵舊既 就中野啦

thx
經常去日本 但真係第一次去買模型

不過個價某程度上同香港差不多
要買都係搵香港無果啲 壽屋果類

台場有D台場限定既高達模型
不過我覺得唔算太靚

台場無得免稅

岩先組埋送果個1:48個頭
太心急
屋企咁岩有led 燈帶 又有9v 電就閪冧裝上去

台場 mg RX 78 2 ver3.0
呢隻其實都幾正

好想佢重出紅骨nu

有冇人係貓店買到molotow電鍍筆

新手一問，如果我唔諗住上色，淨噴消光，係咪無論滲線，thinner同marker都係用油性會比較好？

根本唔上色就咁用琺瑯漆同thinner九成以上會爆膠

係ym買左補充裝
唔小心倒瀉左少少
咁就無左十幾蚊

效果好唔好？

未落噴槍試,
但係用筆油過覺得麻麻地
要好大灘先有效果

strike ootori 有冇出過1/144既ver.??

素組就水性油加酒精就算

就咁油落噴咀位/槍管位效果點
有冇試過

爆晒膠 點先唔會爆膠

無100%
白電油+手勢

可唔可以教我點先爆膠

湛線液唔好一大滴， 我用開油水抹都未試過爆。
而家用X-20 抹， 又係未出過事。
用支棉花棒點一點就夠， 唔洗點到成個棉花頭都有。

我大大話話湛過廿幾部高達都未爆過， rg 噴骨都未爆過， 其實係咪你地開太多開油水咋？

可能係

我用滲線筆，雖然麻麻地
但未爆過

渣ga

你素組用乜鬼enamel滲線油
就咁水性油開稀佢咪得

但你滲到連夾口都有油係咩玩法

應該係我落太多X20

實係唔滴咁d先就滲啦，支掃條管吸左好多一大滴咁滴左落去，咪出事囉

有冇搖下支野先啊？
準備多支未用過棉花棒、滴多左要即刻索左佢
抹就點小小x20，驚就等佢揮發咁d先抹

係秋葉原見到

好高水準好正

想問下限定版果隻天意幾錢 定普通天意其實已經夠做

買普通啦，特別唔跟天意水貼，pb限定個effect先有

淨睇boxart 都知買普通版啦

但又好想要個座同自由張水貼

Box art

霸氣

第一圖好似FA MK2

我會砌左GTO兩隻渣同老虎先

請問整情景點樣定住高達嘅pose呀
例如支槍重 隻手就會慢慢下垂

點睇都似係隻野問題
邊隻嚟

我知係隻嘢問題 就係想問點救 白膠漿？
上面隻垃圾版自由

有冇巴打有玩過呢樣野？睇落可以整到好似佛像果種鍍金既效果，暫時未試到包裝上既效果，但應該唔會爆甲

補多張圖

日本依個pro 好多
但好大工程 篇野好多step 都skip左冇講
定買robot魂 個隻ootori

今日咁啱見到就買左
有無人都鍾意儲大機

哪有位

呢隻咁似前排係咁講果隻金鍍筆

垃圾版?
要關節緊可以搽小小AA膠落關節位度

唔是的，呢隻係一張金箔咁貼上去

好型下，等巴打報告

4月作品

好耐冇見啦潮爸

啲線刻得幾型下

mg nu gundam ver ka大約幾錢?
行左ssp同旺角灣仔 有貨既都做緊4百尾
係咪正常?

最平300

350左右

330～400

葵芳孤仔 $408

灣仔有17，18號figure rise未？

我深水埗模型倉網購390，未包運費

有無平價刻線工具/套裝推薦

一街都賣495係咩玩法

你行邊幾間先

福利賣350 但行幾次都冇貨 我模型倉買左385

旺角間間都賣400-500

5月號

SSP福利無貨 69 $495
灣仔偉利 495
MK 現代 495

行散貨場啦

將軍澳 肥趣7折 $186
有興趣巴打可以睇下

聽讓深精有巴巴hirm賣 有無知真定假

又一隻

想問下, 我用雙星支PANEL LINE滲線
已經專登HI走少少
素組mg版紅迷兩個球型膀頭關節都滲到爆開左
想知有乜方法避免, 或者有冇人有經驗?

自膠, 見到前面有講爆膠
同問 素組後會噴消光, 有時會補下色
除左琺瑯油仲有冇其他滲線方法?

有人會用水油滲,但之後補消光有機會令滲線化開
其實最簡單方法就係滲線前噴一層油性光油隔一隔,到你滲時就唔怕爆膠

thank you先
但會唔會太多層油,d線會淺左
因為好似唔多人咁做...

我都有呢個問題 好在爆d 甲唔明顯

太多層油？
你上層光油都怕太厚，
咁我地呢啲又primer又底油又陰影又面色個啲咪連線都唔見埋？
一兩層光油啫

點呀
點解會有兩個post

你滲落關節到？

其實滲線只係點一下佢會自己跟線位流, 唔夠再補多一下, 之後棉棒, 滴小小火機油係你落點位度抺下出界位, 點解咁多人會滲到爆膠.

逢親唔同月份嘅post都有咁嘅情況

新手求教
打算買盒熊霸砌，滲線打算方便用GM 301 302
想問其實GM 滲線係咩油，可以用咩抹
仲有呢GM 油性顏色筆又係咩油，可以用咩抺
依加打算咁做
1. 搽模型膠水, 砌好D件
2. 用流動型滲線筆
3. 噴君士既油性光澤

去番5月號再答你